\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipsnames,svgnames]{article}
\usepackage{varwidth}
\usepackage{ProfCollege}

\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-tab}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{fancyqr}
\RequirePackage[margin=1.3cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{empty}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[L]{{\gray\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}





\newlength{\Largeurcp}
  
  % Structure globale pour les tableaux des livrets CAN
  \NewDocumentEnvironment{TableauCan}{b}{%
    % #1 --> corps de tableau
    \setlength{\Largeurcp}{0.45\textwidth-8\tabcolsep}
    \renewcommand*{\arraystretch}{2.5}
    \begin{spacing}{1.5}
      \begin{longtable}{|>{\columncolor{gray!20}\centering}m{0.03\textwidth}|>{\centering}m{0.5\textwidth}|>{\centering}m{\Largeurcp}|}%
        \hline
        \rowcolor{gray!20}&Énoncé&Réponse\tabularnewline \hline
        % \endfirsthead
        % \hline
        % \rowcolor{gray!20}\#&Énoncé&Réponse&Jury\tabularnewline \hline
        % \endhead
        #1
      \end{longtable}
    \end{spacing}
    \renewcommand*{\arraystretch}{1}
  }{}


\newcommand\MyBox[2][]{%
    \tikz\node[mybox,#1] {#2}; 
  }
  % Un compteur pour les questions CAN
  \newcounter{nbEx}
  % Pour travailler avec les compteurs
 







% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}


\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}







\renewcommand\TikzDS{%
  \clearpage
 
    \begin{tcolorbox}[userds]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{2.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}} \hfill Seconde
        \par{Gisors}\hfill\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
}


\renewcommand\TikzDSCor[1]{%
 \clearpage
 \setKV[DS]{#1}
 \begin{tcolorbox}[userdscor]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{1.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}}  \hfill Seconde
        \par{Gisors}\hspace*{4.cm} {\large{\textbf{(Éléments de correction)}}}\hspace*{6.5cm}\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
Dans cette correction, seules les réponses sont données. Cela ne représente pas ce que l'on attend comme rédaction dans un devoir surveillé.\\
}

\begin{document}
\sffamily
\begin{Maquette}[DS]{Calculatrice=true, Numero=3, Date=20/02/24}
         


\textbf{ Nom :}\hspace{5cm} \textbf{Prénom :}\hspace{5cm}\textbf{Classe :}\\ [1em]
\begin{exercice}
\brm{6}
Dans cet exercice, aucune justification n’est demandée, seule la réponse est attendue.

\setcounter{nbEx}{1}
 \begin{TableauCan}
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Écrire une expression littérale qui permet de représenter un entier impair. &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Développer $A=2x(5-x)$. &   \tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Calculer $x^2+x-9$ pour $x=-3$.  &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Écrire le plus simplement possible : \\          $-x+2-3x$. &   \tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&  Réduire l'expression : $\dfrac{x}{7}+3x$.  &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&  Développer $(3x-7)^2$. &   \tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&  Factoriser  $3b^2+3\times b$.    &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&  Factoriser  $9-x^2$.  &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&  Écrire avec un seul quotient : $2-\dfrac{7}{x}$.    &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& On donne la relation  : $5x+c=6$.\\
        Exprimer $x$ en fonction de $c$.\\   &\tabularnewline \hline
\end{TableauCan}
\addtocounter{nbEx}{-1}

\end{exercice}

\newpage

\begin{exercice}
\brm{8}
\texttt{\emph{Les 7 questions suivantes sont indépendantes. Justifier chacune des réponses données en écrivant vos calculs.}}
\begin{enumerate}
  \item Dans une ville de 12 000 habitants, 2 500 habitants ont plus de 20 ans.\\
  Quelle est la proportion des 20 ans et plus dans cette ville ? Donner le résultat sous la forme d'un pourcentage (arrondi à l'unité).
  \item Dans un club nautique, 16 \% des adhérents sont filles. Il y a 126 garçons.\\
  Quel est le nombre d'adhérents de ce club ?
  \item La PME Babolat basée à Lyon a vu son chiffre d'affaires diminuer de 3,21 \% entre 2017 et 2018, pour atteindre 118 754 000 \euro. Quel était son chiffre d'affaire en 2017 ? Arrondir au millier d'euros.    
  \item Un article est soldé à 30 \%, puis une seconde démarque est proposée à 15 \% sur le prix soldé. Quel est le pourcentage de baisse après ces deux évolutions ? 
\item Le prix de la baguette de pain est passé de 0,78 \euro~à 0,83 \euro. Quel est le pourcentage d'augmentation du prix de la baguette ? Arrondir à 0,1 \% près.
  \item Un club embauche un footballeur réputé en lui proposant une augmentation de 75 \% du salaire qu'il avait dans le club A précédent. Au vu de ses résultats, le club diminue son salaire l'année suivante, pour revenir au salaire du club A. De quel pourcentage le club doit-il diminué le salaire de ce joueur ? Arrondir à 0,1 \% près.
  \item Dans les films favoris de Nabolos qu'il sélectionne sur Netflix,  il y a 18 \% de films  d'action avec Bruce Willis. Les films d'action représentent 30 \% des films favoris de Nabolos.  Quelle est la proportion de films avec Bruce Willis dans les films d'action sélectionnés par Nabolos ?  
   
\end{enumerate}
\end{exercice}
\begin{exercice}
\brm{6}

Dans cet exercice, toutes les mesures sont exprimées en centimètres. \\
On considère un rectangle de largeur $x$. On suppose que sa longueur mesure 6 cm de plus que sa largeur. On note $A(x)$ l'aire du rectangle en fonction de $x$.
\begin{enumerate}
  \item Quelle est l'aire du rectangle lorsque $x=10$ cm ?
  \item Exprimer $A(x)$ en fonction de $x$.
  \item Montrer que $A(x)=(x+3)^2-9$.
  \item Montrer que l'équation $A(x)=27$ peut s'écrire $(x-3)(x+9)=0$.
  \item Existe-t-il une valeur de $x$ pour laquelle l'aire du rectangle est 27 cm$^2$ ? Si oui la donner en justifiant.
\end{enumerate}






\end{exercice}

\end{Maquette}
\end{document} 
